被胡椒噴霧噴中，7% 嘅人會有角膜磨損

胡椒噴霧的主要成分為辣椒油樹脂（Capsicum oleoresin）、防凍劑（即丙二醇, Propylene glycol）、苯甲醇（Benzyl alcohol）以及其他毒性不明的化學物質，《美國急救醫學期刊》曾於05年出版文章，指胡椒噴霧有機會造成永久性眼部傷害。
(05 年係唔啱嘅，應該係 2000 年 5 月)

【逃犯條例．手記】催淚化學物質殘留現場 記者面部僵硬耳流膿液

胡椒噴霧的主要成分為辣椒油樹脂（Capsicum oleoresin）、防凍劑（即丙二醇，Propylene glycol）、苯甲醇（Benzyl alcohol），以及其他毒性不明的化學物質。這些所謂的「載體」是胡椒噴霧造成永久性眼部傷害的原因。2000年5月，一篇刊登在《美國急救醫學期刊》（The American Journal of Emergency Medicine）的文章指出，7%受胡椒噴霧噴中的人的角膜磨損

催淚彈與胡椒噴霧 屬國際禁用化學武器

原學術論文：
Corneal abrasions associated with pepper spray exposure
Lance Brown, MD, MPH1,'Correspondence information about the author MD, MPH Lance Brown∗,Email the author MD, MPH Lance Brown, Darren Takeuchi, MD†, Kathryn Challoner, MD‡
)90120-7/fulltext